# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

Целью проекта является создание десктопного клиента для https://www.themoviedb.org/ Данный портал предоставляет REST API работы со своей базой. Существует несколько .Net-библиотек для работы с данным API. Мы рекомендуем использовать The Movie Database .NET Client (исходники примеры доступны на github). Для использования API необходимо зарегистрироваться на https://www.themoviedb.org/ и запросить API Key.

Проект необходимо разрабатывать на WPF с использованием паттерна MVVM. Желательно также использовать какой-либо IoC-контейнер (например, Autofac, Unity, Ninject и т.п)

Приложение должно содержать следующие экраны: -Списки самых популярных, самых новых и идущих в данный момент фильмов и сериалов -Поиск фильмов (по названию, актеру, жанру, режиссеру и т.п.) (экран поиска и результаты) -Поиск сериалов -Поиск актеров -Отображение детальной информации о фильме (постер, сюжет, список актеров и т.п.) -Отображение информации об актере, включая фильмографию -Отображение трейлера фильма -Сохранение списка избранных фильмов, оценок, коментариев в локальную базу данных (SQLite или другую).

Пользовательский интерфейс может быть любой на ваш вкус. Как пример, можете посмотреть сам сайт https://www.themoviedb.org/, а также imdb, Кинопоиск и прочие.
Приложение должно корректно обрабатывать ошибки (например, пропадание сети). Приложение не должно падать. Приложение должно валидировать пользовательский ввод. Приложение не должно подвисать при запросах данных у сервера и прочих длительных операциях.


### Who do I talk to? ###

chuprinenko@yahoo.com